資本主義政府的存在與社會主義政府存在的價值

資本主義社會政府個存在，係唔係阻止社會主義社會出現？

相反，社會主義社會政府的存在就係阻止資本主義社會的出現？

咁要睇政府有幾多力量.

資=天主教
社=伊斯蘭

都係搵笨柒

歷史上第一個共產社會係早期天主教群體喎

Mutually exclusive

到底社會個模式
係自然轉變
定係人為改變？

計劃經濟(共產)-----------市場經濟（資本）
中間係兩者都有d（社會主義）

資=科學教
社=撒旦教

都得架
本質係一樣 都係邪教

小政府, 大市場

中國特色社會主義都有佢優勢
就係效率高
大陸話起核電廠就起
台灣傾左幾十年都未起到

無錯，因為理念係完全對立，資本既利就係社會既弊，反之亦然，可以睇返冷戰時期既美同蘇。

物極必反
終極既社會主義只係烏托邦 美好但不可能發生
完全既資本主義本身就已經係無間地獄
社會模式轉變多數都係因為當權者平衡得唔好 天秤傾斜 引起另一方既不滿 之後革命者利用佢地既呢個情緒去推翻現有制度

保守地微調資本主義
而唔係搞革命推倒重來